---
aid: 9025
zid: 64871
title: "完成：关于陆军武器装备换装及组建新标准样板实验部队的提案"
author: 深河
date: 2012-05-01 17:18:39+07:00
lastmod: 2015-08-11 17:56:00+07:00
---

深河 于 2012-5-1 17:18:39 发表了：

_本帖最后由 深河 于 2012-9-23 22:52 编辑_

元老院：

随着我穿越政权工业产能的不断提高，军队新一代武器装备的开发逼在眉睫。为了 XXXX，因此 XXXX，考虑到 XXXXX（以下省略一万七千字），特此提出进行新一代武器装备开发，及组建和新型武器装备相应的样板试验部队的提案。

鉴于我穿越政权和伏波军的特殊性，我建议在新一代武器装备的开发上，依旧坚持以火炮为火力支柱、步兵火力为补充的指导思想。考虑到目前我军对重型攻城武器的需求不大，因此研发重心应放在团级以下规模单位装备的伴随火炮和支援火器上。

有鉴于装药技术的改进、碰炸引信的试制成功等一系列技术进步，综合携行性和威力等方面的考虑，军工部建议，未来的陆军团级支援火力应由 75mm 速射炮和 120mm 迫击炮组成。

75mm 速射炮为线膛炮，现阶段使用压缩黑火药柱装药、离心块式碰炸引信和栗色火药发射药，但身管强度上要留出适当余量，以便将来在合适的时候改用无烟发射药、现代炸药装药和完善的新式引信。考虑到现阶段尚无可靠的高爆装药可用，因此实心弹、霰弹和延时引爆榴霰弹依然有必要予以保留。在工业部尚无力提供可靠的液压驻退装置的前提下，可以考虑先采用简单的摩擦-车轮反转复合式反后座装置来提高速射能力。

120mm 迫击炮系在传统短身管臼炮上参考现代迫击炮结构改进而成，主要改进是加长身管、改用合理设计的钢炮管来降低重量、改用钢制底钣和带射角调节装置的脚架等。主要配备弹种为尾翼稳定的高爆榴弹、定时空爆箭霰弹和燃烧弹。交战时，由 75mm 速射炮提供直射火力支援，120mm 迫击炮提供曲射火力支援。

传统上，南北战争时期的步兵旅一级单位才能获得装备了 12 磅拿破仑炮的炮兵连的支援，而 12 磅拿破仑炮的威力实则和 75mm 速射炮相当。和 12 磅拿破仑炮相比，75mm 速射炮虽然有着实心弹和霰弹对有生目标杀伤效果略差（因为其实心弹不能弹跳，霰弹则受口径和散布的限制）的缺点，但是其射速和精度都占据绝对优势。在装备了可靠的碰炸高爆弹之后，其战斗力实际上比 12 磅拿破仑炮有更大提升，因此可以说在面对对方装备类似 12 磅拿破仑炮的炮兵单位时，也可以确保拥有炮火上的优势。

而另一方面，120mm 迫击炮不但拥有与传统 24 磅臼炮相当的对工事破坏能力（爆破弹弹重接近，但装药量更多），而且其配备的空爆箭霰弹更赋予了其有效杀伤对方有生力量的手段，必要时甚至可在预先构筑合理射击阵地的前提下发射霰弹来进行近距离防卫。

综上所述，选择以 75mm 速射炮和 120mm 迫击炮为团级支援火器，是在综合考虑了各种因素之后的合理结果。

---

深河 于 2012-5-1 17:18:51 发表了：

_本帖最后由 深河 于 2012-5-9 01:04 编辑_

对于营级战斗群，我的建议是装备降低重量、提高速射能力的 70mm 多用途野战炮。营级单位规模相对团级单位较小，对机动性的要求更高，所能够依赖的后勤供应也更低。考虑到这些不利因素，能发射爆破弹的、较小也较轻的 70mm 速射炮是个很好的选择。

70mm 速射炮同样采用摩擦式后座吸收装置，因为炮身较轻的缘故，因此在采用和 75mm 速射炮近似的系统的前提下，可以进一步提高后座吸收效率，提高射速。

为了降低重量，70mm 速射炮应当适当减短身管长度，所配用的弹种应当以高爆榴弹和榴霰弹为主。因为采用线膛结构，减短身管长度所带来的精度和初速的下降可以得到弥补，但考虑到线膛炮发射的尖头圆柱形炮弹无法弹跳的缘故，故不再配用实心弹。

同时，在降低了炮身重量的同时，70mm 速射炮的射击仰角可以适当增大，以具备一定的曲射能力。出于简化后勤的考虑，营级单位只配备 70mm 速射炮这一种支援火器。

---

深河 于 2012-5-1 17:19:05 发表了：

_本帖最后由 深河 于 2012-9-23 22:52 编辑_

我其实一直在思考这样一个问题：

就目前的情况而言，生产 81mm 左右口径的迫击炮，对临高来说其实已经没有什么技术难度。虽然由于材料限制，可能成品的重量会较大、炮弹威力也可能只能与 60mm 迫击炮相当，但是对于部队战斗力的提升必然能够起到极大的作用。

然而，不可忽视的是，迫击炮作为一种速射压制火器，具有射速高、弹药消耗量大的特点；而高爆杀伤榴弹较小的威力则会使得耗弹量进一步上升。目前的临高军队是一支典型的非机械化军队，装备给养的携带运输主要以士兵搬运为主，迫击炮的高耗弹量难免会对战斗力的保证产生负面影响。

这个问题，我一直没有什么比较好的解决思路，还望能够有其他朋友给予建议。

假如能够解决 81mm 迫击炮的弹药运输供应问题，那么我希望能够将之装备到营级战斗队。我设想中的 81mm 迫击炮应该是一种战斗全重低于 50KG、有效射程 2KM 左右的轻型火炮，配备高爆杀伤榴弹、箭霰弹和燃烧弹等弹种，主要用于攻击对方密集阵型、对火炮阵地进行压制等。必要时应当能将其下放给连级战斗队。

下面说说连级战斗队的支援武器。

在我的设想中，连级战斗队是非常灵活的一种单位编制。连级战斗队拥有足够的战斗人员，可以高效的执行包括进攻、渗透、防御和治安战等各种任务。为了实现这种多功能性，连级战斗群必须有与其规模相称的火力。根据我的想法，连级战斗群将配备机枪作为火力中坚。比较理想的参考型号是 M1878 式加特林机枪，该型号是专门用来发射黑火药枪弹的，其可靠性和使用性能都相当出色，配备了容弹量高达 400 发的布罗德维尔式圆柱形弹鼓之后，火力性能几乎可以和一些现代机枪媲美。当然唯一的问题是其机械结构较为复杂，如果依照每连 4 挺的数量装备的话，所需要的总数量可能要超过 400 挺（仅陆军步兵装备数量），这对临高刚刚起步的机械工业来说不能不说是一大挑战。

除了机枪本身的生产是个难题之外，该型号机枪所采用的金属定装枪弹，也势必将成为让后勤部门和工业口头疼的问题之一。M1878 式加特林使用一种带底缘的直筒型枪弹，这种枪弹的弹壳一般是直接拉伸加工而成的。不过由于弹壳没有缩颈部分，因此也可以直接冲压加工，发射后的弹壳也可以回收并简单的加以复装；但是考虑到每挺机枪至少应当配备 4000 发备用弹药，因此巨大的弹药需求同样值得瞩目。关于这方面，我的建议是：

1、每个弹鼓配备相应的弹壳收集袋；

2、使机枪和步兵枪支的弹头、发射药、底火可以通用，便于前线部队在战斗间隙自己动手复装。

如果加特林机枪的生产超过临高目前工业系统所能承受的范围，那么退一步，我们可以继续使用旧式的打字机或者对其进行一定的改进。旧式的打字机是采用整体弹巢装填的方式，在工业加工能力已经发生较大进步的今天，可以对其进行进一步的改良，如降低弹巢的重量、改为击发发火等，并使其发射的弹药、底火能与步兵步枪通用，以降低后勤压力。

至于步兵火器，我推荐霍尔式步枪的改进型。霍尔式步枪可以算是历史上第一种推行标准化规范的步枪，其结构简单可靠，性能也可以满足要求，而且不需要使用金属定装弹药即可实现后装，装弹上更是比其他一些非定装弹后装枪如弗格森步枪和夏普斯步枪快捷。唯一的问题是其弹膛前端和枪管结合不紧密，射击时会有泄气现象：但，首先根据实际操作经验，其泄气并不会对射击和弹道性能产生太大影响；其次可以通过
提高加工精度、黄铜制的楔形结合面和曲线型锁紧件
来解决这个问题。因此，采取了红字部分改进的霍尔式后装步枪是非常适合现阶段的步兵武器。

根据实际操作经验，对于受过严格训练的步枪手来说，使用霍尔式步枪的射速可以达到每分钟 8 发以上。其射击步骤比旧式的前装枪简单得多：打开弹膛，掏出纸包装的子弹，咬开纸包尾部，将火药倒入弹膛，塞入弹头并将其全部推入弹膛内，关上弹膛，扳开击锤，安装火帽，瞄准击发。如果采用质量较高的颗粒黑火药的话，霍尔步枪甚至可以连续发射三十发以上无需清理弹膛。

此外，步兵还应当装备使用压制药柱、双层铁皮外壳和预制破片的新式手榴弹。某些单位如战斗工兵还可为之配备专用的转轮式霰弹枪、掷弹枪、炸药投射器等特殊装备。

至于军官配枪方面……我先问一下，你们喜欢能装 9 发 10mm 子弹外加一发 18mm 霰弹的勒马特式转轮手枪么？

---

sbzsnowtiger 于 2012-5-1 17:20:53 发表了：

在工业部尚无力提供可靠的液压驻退装置的前提下，可以考虑先采用简单的摩擦-车轮反转复合式反后座装置来提高速射能力。

请问这是啥样子的机构？

---

sbzsnowtiger 于 2012-5-1 17:21:20 发表了：

步兵可以考虑换装夏普斯了

---

思考得人 于 2012-5-1 17:22:26 发表了：

化工部要求增编五千名手工工人用于此扩军案之生产保障计划

---

深河 于 2012-5-1 17:38:05 发表了：

我来解释一下什么叫摩擦-车轮反转复合式反后座装置。

实际上这个在一些晚期架退炮上也有应用，原理就是：

1、炮身是能在炮架上自由后座的。

2、炮架上装有一套摩擦片，和炮身相接触，通过摩擦来减缓和吸收炮身的后座。

3、炮身上带有齿条，后座时通过驱动和炮架车轴相连接的齿轮，带动车轮向前转动，以此来抵消整门火炮向后的位移。

这种结构通常也被认为是架退式火炮的一种，或者可以被称为是“半架退”式结构。它既有一部分管退式火炮的特征，但同时又显而易见是架退式的设计思想。这种结构说白了很简单，使用这种结构的 75mm 火炮，有些型号能达到 6-8 发每分的射速，相比传统架退式火炮可谓算是很大的进步。但是，射击后火炮依旧要人工复位，是其重大缺点之一，加上对齿条传动装置和摩擦系统有较严格的加工要求，因此在液压驻退机出现之后很快就被淘汰了。当然，对于现在的伏波军来说，我觉得这个设计还是很合适拿来做过渡性方案的。

考虑到伏波军的实际情况，我甚至建议，连复进机都可以取消。这样可以更大程度的简化其结构，无非是射击后动作较繁琐：整个炮身后座完之后停留在后方，需要解脱炮身和摩擦片的扣合之后，人力将炮身推回前段复位，然后再扣合摩擦片，装弹，瞄准，射击。考虑到现在仍无法制造可靠的弹簧，这也是军工部的无奈之举。谁让工业口没有专业做弹簧的呢……

---

不想写作业 于 2012-5-1 18:14:53 发表了：

请教一下深河，这种 75 速射炮的弹带用的什么？是铜还是铅？还是那种混凝纸带？记得临高书中说过，用铅会导致弹带脱落伤人，用铜没那么多资源，混凝纸带则不知道配方。

---

茗夜雨 于 2012-5-1 18:15:34 发表了：

_本帖最后由 茗夜雨 于 2012-5-1 18:18 编辑_

其实如果不考虑精确打击目标的话，120 迫足够把密集敌军打崩了

不过敲城楼啥的，显然还是直射炮比较好另外，记得前一阵烧城的时候临高军用过旋转稳定的火箭

那玩意应该也可以用离心解锁的触发引信吧？直接弄触发榴弹弹头火箭炮如何？

---

pkha 于 2012-5-1 18:19:31 发表了：

线膛炮有了碰炸引信后，实心弹基本只用于攻坚，一门炮配发数量估计不会超过 5.

霰弹和延时引爆榴霰弹完全可以合一为延时引爆的带预制弹片的杀伤榴弹。

这样炮兵部队只需要携带实心弹和杀伤榴弹。后者配发时间引信和碰炸引信。简化了后勤。

---

深河 于 2012-5-1 18:21:16 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-5-1 18:14
>
> 请教一下深河，这种 75 速射炮的弹带用的什么？是铜还是铅？还是那种混凝纸带？记得临高书中说过，用铅会导致 ...

混凝纸带配方很简单的。如果我没记错的话，甚至可以用米浆混合纸浆，烘干后压紧然后外涂虫胶的方法来弄。

---

深河 于 2012-5-1 18:21:48 发表了：

> pkha 发表于 2012-5-1 18:19
>
> 线膛炮有了碰炸引信后，实心弹基本只用于攻坚，一门炮配发数量估计不会超过 5.
>
> 霰弹和延时引爆榴霰弹完全可 ...

两弹合一的前提是有高爆炸药。

---

不想写作业 于 2012-5-1 18:25:26 发表了：

> 深河 发表于 2012-5-1 18:21
>
> 混凝纸带配方很简单的。如果我没记错的话，甚至可以用米浆混合纸浆，烘干后压紧然后外涂虫胶的方法来弄。

这么简单啊，感谢指点，学习了。

---

knifers 于 2012-5-1 21:52:22 发表了：

成本啊。。乃这些东西装备后得趴下一帮后勤和工业口的。。。

---

沉寂的夜枭 于 2012-5-1 22:09:50 发表了：

75mm 为了增加射速该用定装弹吧，用铜壳的？

---

兰度 于 2012-5-1 22:16:16 发表了：

河桑乃不是原来说线膛炮口径要搞 97MM 的么？炮栓是用断螺纹式、楔式还是偏心轮式？

---

真红骑士 于 2012-5-1 22:17:16 发表了：

车辆厂表示全力支持

---

钱水廷 于 2012-5-1 22:35:09 发表了：

_本帖最后由 钱水廷 于 2012-5-1 09:42 编辑_

我个人也支持装备争取一次到位, 尽量减少换装的次数. 如有可能的话, 争取在未来十年甚至更长时间内保持同样的装备(当然在细节上必然有很多改动), 以一代定型武器基本完成我们在大陆及东亚, 东南亚地区的军事行动. 从我们的技术领先程度和装备正常寿命上应该是可行的. 从成本上讲也比多次换装, 逐步提高技术水平更合算, 同时更便于发展总结相应的战术和训练条例.

具体的换装时机, 涉及我们总体产能的扩大速度, 军队扩编的速度, 和军费占用总体预算的比例问题, 需要企化院和各工业部门在产能, 成本的方面给出具体数据后才能决定.

更加可行的方案是, 加大对军工研发部门的投资, 争取尽早完成装备定型, 小批量生产装备到样板部队, 完成实战试用并配合总结训练和战术条例, 争取在一五末开始大范围换装.

从深河的题目上看, 这个提案首先是针对陆军装备的, 但对我们来说, 在短期内提高海军装备, 击败郑刘海盗集团更是当务之急, 希望在提案和研发计划里也有相应的考虑.

(官样文章还像那么回事么? 呵呵).

P.S. 全面换装同时还可能涉及部队编制的变化.

---

茗夜雨 于 2012-5-1 22:56:16 发表了：

> pkha 发表于 2012-5-1 18:19
>
> 线膛炮有了碰炸引信后，实心弹基本只用于攻坚，一门炮配发数量估计不会超过 5.
>
> 霰弹和延时引爆榴霰弹完全可 ...

直射霰弹还是需要的，即使是现代，空爆弹也无法取代直射霰弹的地位

---

尤冈蒙多 于 2012-5-1 23:31:21 发表了：

_本帖最后由 尤冈蒙多 于 2012-5-1 23:31 编辑_

战略性 mark，顺便提一句，前几天有一章提过伏波军要改玩旅辖营的

---

塞那提斯 于 2012-5-1 23:42:27 发表了：

> knifers 发表于 2012-5-1 21:52
>
> 成本啊。。乃这些东西装备后得趴下一帮后勤和工业口的。。。

采用逐步换装，优先暂时无军事行动的部队，以保证有足够的时间适应新武器和其带来的战术变化。同时可以在装备时检测武器性能，进行微调。

这样工业口的压力就很小了，而且不影响换装。

---

深河 于 2012-5-1 23:43:02 发表了：

> 兰度 发表于 2012-5-1 22:16
>
> 河桑乃不是原来说线膛炮口径要搞 97MM 的么？炮栓是用断螺纹式、楔式还是偏心轮式？

75 拿来当团炮还是很合适的。

---

knifers 于 2012-5-2 00:09:17 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-5-1 23:42
>
> 采用逐步换装，优先暂时无军事行动的部队，以保证有足够的时间适应新武器和其带来的战术变化。同时可以在 ...

关于这个。。我认为现在就可以组建元老院的近卫军了。。

---

钱水廷 于 2012-5-2 00:23:59 发表了：

> 深河 发表于 2012-5-1 10:43
>
> 75 拿来当团炮还是很合适的。

在临高面位, 只要我们的对手不因为技术扩散而获得大量先进的武器, 75 炮足以打天下了, 顶多逐步增加新弹种. 在集团军一级装备几门更大口径的炮(105 或 122), 在偶尔攻坚(主要还是示威)就够了.

---

塞那提斯 于 2012-5-2 00:24:00 发表了：

> knifers 发表于 2012-5-2 00:09
>
> 关于这个。。我认为现在就可以组建元老院的近卫军了。。

要么把现有军队改编，要不扩军，元老院看着办

---

深河 于 2012-5-2 00:34:10 发表了：

> 钱水廷 发表于 2012-5-2 00:23
>
> 在临高面位, 只要我们的对手不因为技术扩散而获得大量先进的武器, 75 炮足以打天下了, 顶多逐步增加新弹种 ...

我认为，团级单位可能会是近期很长一段时间里，穿越政权能够外派出的最大规模的军事单位。

---

钱水廷 于 2012-5-2 00:45:28 发表了：

> 深河 发表于 2012-5-1 11:34
>
> 我认为，团级单位可能会是近期很长一段时间里，穿越政权能够外派出的最大规模的军事单位。

似乎有很多人更喜欢用"旅"来称呼这一级. 本质上应该是一样的. 两三个步兵营配上支援部队可以称为"团", 更多的营可以叫"旅". 集团军这种称呼只是嘴上过瘾, 不成为常设编制, 可以由指挥机关加部分后勤, 和专业兵种(工兵, 炮兵等)合成. 几门重炮可以放在军部, 根据需要来安置到需要的团旅.

军权要分散, 高级将领不应长期指挥固定的团旅, 同时由元老指挥的团旅保持适当的独立性. 但从发展指挥技能和部队, 战役协调能力的角度出发, 我们又需要有指挥超过团旅级别部队的能力.

---

knifers 于 2012-5-2 01:26:02 发表了：

> 钱水廷 发表于 2012-5-2 00:45
>
> 似乎有很多人更喜欢用"旅"来称呼这一级. 本质上应该是一样的. 两三个步兵营配上支援部队可以称为"团", 更 ...

现在你知道给原本是正部级的深河一个连的控制权是多大的奖励了吧。。

---

钱水廷 于 2012-5-2 01:33:39 发表了：

_本帖最后由 钱水廷 于 2012-5-1 12:37 编辑_

> knifers 发表于 2012-5-1 12:26
>
> 现在你知道给原本是正部级的深河一个连的控制权是多大的奖励了吧。。

那好像是他自己想下部队, 理由是从军工角度了解部队的需求. 连长的任命是吹牛的通过???下达的. 俺本来也觉得他这种改派比较 O 疼, 不过这和俺没关系啊.

P.S. 议长也没理由干涉这种任命, 平时俺在企划院就是一般干部, 更没法对军队任命指手画脚了, 顶多作为朋友表示一下诧异罢了.

---

肥仔曙 于 2012-5-2 07:50:43 发表了：

深河给力，七五小姐万岁！

---

飞翔的轰炸机 于 2012-5-2 08:15:13 发表了：

> 钱水廷 发表于 2012-5-1 22:35
>
> 我个人也支持装备争取一次到位, 尽量减少换装的次数. 如有可能的话, 争取在未来十年甚至更长时间内保持同样 ...

不止编制，连战术都要改

---

飞翔的轰炸机 于 2012-5-2 08:27:26 发表了：

个人看法，营一级配个炮连，一个 92 步炮排，3 门；两个 82 迫炮排，6 门。

连队配一个机炮排，一个 60 迫炮班，2 门；两个重机班，2 挺（没有 RPG 好蛋疼………）

---

movemove 于 2012-5-2 09:45:24 发表了：

射击后的后座力会不会让炮身和摩擦装置卡死无法用人工复位，而且临高的齿轮什么的工业也不是很给力吧.....

---

铁十字旗下 于 2012-5-2 09:49:39 发表了：

> 思考得人 发表于 2012-5-1 17:22
>
> 化工部要求增编五千名手工工人用于此扩军案之生产保障计划

五千名工人没有，杜胡雯倒是没问题。

---

铁十字旗下 于 2012-5-2 09:58:10 发表了：

> 钱水廷 发表于 2012-5-1 22:35
>
> 我个人也支持装备争取一次到位, 尽量减少换装的次数. 如有可能的话, 争取在未来十年甚至更长时间内保持同样 ...

执委会许诺，发电机行动完成后，地面力量将获得一次扩充的机会。

扩编需要更多武器装备，是继续生产旧式产品呢？还是直接供应较新的产品？我支持后者。

毕竟单就制造武器消耗的资源来说，两者差别不大。

后者虽然要更新设备，培训工人，但带来的好处是，使设备和人员为生产更先进的武器做好了准备。

---

铁十字旗下 于 2012-5-2 10:01:48 发表了：

> 飞翔的轰炸机 发表于 2012-5-2 08:27
>
> 个人看法，营一级配个炮连，一个 92 步炮排，3 门；两个 82 迫炮排，6 门。
>
> 连队配一个机炮排，一个 60 迫炮班，2 门 ...

你这火力打一战都有点过剩……

---

未知目标 于 2012-5-2 10:43:23 发表了：

直接一步到位 先建立实验部队比较好

武器的变化必然战术变化

---

不卖国家宋子文 于 2012-5-2 10:45:04 发表了：

技术上不懂，问一下深河桑这支部队需要多少预算问题........(有木有大米元老院的意思）

---

深河 于 2012-5-2 11:18:31 发表了：

> movemove 发表于 2012-5-2 09:45
>
> 射击后的后座力会不会让炮身和摩擦装置卡死无法用人工复位，而且临高的齿轮什么的工业也不是很给力吧.....

根据历史经验，没有这种问题。

齿轮搞不定的话还有替代方案，用长绳连接炮身并缠绕车轴的所谓“长后坐装置”，德国人在 77 毫米野炮上用过…

---

千层油饼牛杂汤 于 2012-5-2 11:41:11 发表了：

木有定装单，木有马克沁，T_T…………

---

petrus 于 2012-5-2 11:53:02 发表了：

这种 75 炮应该还是使用发射药包，炮尾是克虏伯楔式炮闩，拉火管发射的吧

---

深河 于 2012-5-2 14:53:27 发表了：

> petrus 发表于 2012-5-2 11:53
>
> 这种 75 炮应该还是使用发射药包，炮尾是克虏伯楔式炮闩，拉火管发射的吧

火炮可以用可回收的金属药筒。

当然这个依旧要用大量的铜（钢药筒我估计还是搞不定），元老院狠不狠得下心还是未知数。

---

兰度 于 2012-5-2 14:55:56 发表了：

> 深河 发表于 2012-5-2 14:53
>
> 火炮可以用可回收的金属药筒。
>
> 当然这个依旧要用大量的铜（钢药筒我估计还是搞不定），元老院狠不狠得下 ...

哦，要不还是用药包+闭气紧塞具吧。

---

真红骑士 于 2012-5-2 18:40:15 发表了：

传说中的特别战技教导队？

---

深河 于 2012-5-2 18:41:41 发表了：

> 真红骑士 发表于 2012-5-2 18:40
>
> 传说中的特别战技教导队？

试验新装备新战法的样板部队而已。

---

真红骑士 于 2012-5-2 18:42:41 发表了：

> 深河 发表于 2012-5-2 18:41
>
> 试验新装备新战法的样板部队而已。

一看中枪帝就是不玩超级机器人大战-原创世纪

---

塞那提斯 于 2012-5-2 18:43:58 发表了：

> 飞翔的轰炸机 发表于 2012-5-2 08:27
>
> 个人看法，营一级配个炮连，一个 92 步炮排，3 门；两个 82 迫炮排，6 门。
>
> 连队配一个机炮排，一个 60 迫炮班，2 门 ...

五年内难有重机枪

---

塞那提斯 于 2012-5-2 18:45:16 发表了：

> 深河 发表于 2012-5-2 18:41
>
> 试验新装备新战法的样板部队而已。

打申请做测试，4 营作为整建制休整的部队，很适合作为样板

---

深河 于 2012-5-2 18:45:38 发表了：

> 真红骑士 发表于 2012-5-2 18:42
>
> 一看中枪帝就是不玩超级机器人大战-原创世纪

我是不玩。有问题么？

---

乱草丛中一个贼 于 2012-5-2 18:49:37 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2012-5-2 10:01
>
> 你这火力打一战都有点过剩……

附议，伏波军受规模限制，突出机动性才是王道，重武器必须达到分解后上肩的标准，具体编制要按作战目的来，治安军野战军，还有加强班排级重火器的对骑兵攻略部队

---

飞翔的轰炸机 于 2012-5-2 18:49:55 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-5-2 18:43
>
> 五年内难有重机枪

我提的这编制最起码也得到三五末才有可能实现

---

飞翔的轰炸机 于 2012-5-2 18:51:52 发表了：

> 乱草丛中一个贼 发表于 2012-5-2 18:49
>
> 附议，伏波军受规模限制，突出机动性才是王道，重武器必须达到分解后上肩的标准，具体编制要按作战目的来 ...

那就要普及迫击炮和轻机枪，问题是现在工业口拿不出啊{:5_149:}

---

塞那提斯 于 2012-5-2 18:53:17 发表了：

> 飞翔的轰炸机 发表于 2012-5-2 18:49
>
> 我提的这编制最起码也得到三五末才有可能实现

重机枪出了，半自动步枪也能装备部队嘹

---

刀略天下 于 2012-5-2 21:34:39 发表了：

教导总队？

---

czwzhy 于 2012-5-2 22:20:13 发表了：

我觉得还是叫旅比较合适，因为在临高时空这基本已经类似于后来日本师团一样的基本战略合成单位，而且临高的营编制很大，整个旅（团）的战斗人员加上后勤人员可能战时状态超过 5000，如果加强其他战术分队，则规模更大

楼主的提案作为旅级炮兵编制很合适的，但营级也需要可以替代 12 磅山地榴的炮兵，100 迫如何？射程控制在 2500 米以内，重量 100 公斤以内，弹丸重量 8-10 公斤，最大的可人力分解携行的火炮，营级直瞄火炮用什么好呢

---

洪璜楠 于 2012-5-2 23:37:11 发表了：

射速上去了，弹药基数也得相应增加。后勤还得扩编……

---

钱水廷 于 2012-5-3 02:37:56 发表了：

再提供一个候选方案. 这次见到一门德国的一战时期的山炮, 只生产过十二门, 被英国人留下一门. 这东西比很多人青睐的 92 步兵炮重一倍, 但射程也多近一倍. 和它比, 七五小姐更像大妈了. 不知道以这种东西为原版作为我们旅级支援武器的被选如何?

**L17_3.JPG** _(323.52 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-3 02:36 上传

**L17_notes.jpg** _(238.68 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-3 02:36 上传

**L17_2.jpg** _(317.71 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-3 02:36 上传

**L17_1.jpg** _(357.25 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-3 02:35 上传

七五小姐

**75_3.jpg** _(379.76 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-3 02:35 上传

**75_2.jpg** _(319.83 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-3 02:34 上传

**75_1.jpg** _(231.66 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-3 02:34 上传

---

Avo17000 于 2012-5-3 03:07:41 发表了：

你这是在帝国战争博物馆照的？家伙品相很不错，看着也很小巧。不过一共就造了 12 门的东西，是不是真的好用都还不好说。75 小姐历史悠久应用广泛，有什么问题也都早就暴露出来了。

要我说，稳妥起见还是用经过考验证明可行的武器。

---

钱水廷 于 2012-5-3 03:22:53 发表了：

> Avo17000 发表于 2012-5-2 14:07
>
> 你这是在帝国战争博物馆照的？家伙品相很不错，看着也很小巧。不过一共就造了 12 门的东西，是不是真的好用都 ...

是. 我还有不少照片, 不过原始文件太大, 要一个个的缩太麻烦...

只是想提一个思路, 包括七五炮, 我们大概也没有全部图纸, 只是根据原理仿制. 那么造的时候是否能多减些重量, 以便于运输.

---

Avo17000 于 2012-5-3 03:59:21 发表了：

> 钱水廷 发表于 2012-5-3 03:22
>
> 是. 我还有不少照片, 不过原始文件太大, 要一个个的缩太麻烦...
>
> 只是想提一个思路, 包括七五炮, 我们大 ...

魔鬼在细节里啊。说起来 500 废里除了深河桑，并没有第二个人实际打过这种炮。让一群没经验的家伙单纯根据原理仿制的话，很可能就会有些重要的细节漏掉了。武器装备自然是可靠顶用为重，在没有实际经验的情况下，“修改原始设计要慎之又慎”。以后积累了经验可以逐步改进，减低重量、提高性能，但第一代产品我觉得能抄就抄比较好。

---

钱水廷 于 2012-5-3 04:39:09 发表了：

> Avo17000 发表于 2012-5-2 14:59
>
> 魔鬼在细节里啊。说起来 500 废里除了深河桑，并没有第二个人实际打过这种炮。让一群没经验的家伙单纯根据原 ...

又看了一眼, 深河没说搞液压制退, 所以搞出来的参数还得他来提供, 不过应该不会那么轻了.

---

深河 于 2012-5-3 09:46:59 发表了：

> 钱水廷 发表于 2012-5-3 04:39
>
> 又看了一眼, 深河没说搞液压制退, 所以搞出来的参数还得他来提供, 不过应该不会那么轻了.

不是我搞不搞，是工业部有没有支持我们搞的能力……

---

petrus 于 2012-5-3 09:55:12 发表了：

ssbb33 那天发的维克斯 75 管退山炮也不错啊

http://bbs.cctvdream.com.cn/foru ... &amp;extra=page%3D2

---

深河 于 2012-5-3 09:57:02 发表了：

> petrus 发表于 2012-5-3 09:55
>
> ssbb33 那天发的维克斯 75 管退山炮也不错啊
>
> http://bbs.cctvdream.com.cn/forum.php?mod=viewthread&amp;tid ...

问题就在管退上啊。

---

钱水廷 于 2012-5-3 10:42:59 发表了：

> 深河 发表于 2012-5-2 20:46
>
> 不是我搞不搞，是工业部有没有支持我们搞的能力……

俺支持你, 不过好象没啥用...你列一下需要工业部支持的技术, 配件什么的, 看他们怎么说吧.

另外, 分两步走怎么样: 先造海军用炮, 固定在甲板上, 制退的问题可以先不管. 把弹药, 炮管, 闭锁装置, 瞄具什么的都先搞定. 兼带着可以作为要塞炮. 制退和炮架另外搞.

---

petrus 于 2012-5-3 10:48:48 发表了：

> 深河 发表于 2012-5-3 09:57
>
> 问题就在管退上啊。

要不就齿轮减速，发条蓄力？要不加两个制退汽缸，复进用人推？反正这种小炮办法还是比较多的吧

---

深河 于 2012-5-3 10:58:12 发表了：

> petrus 发表于 2012-5-3 10:48
>
> 要不就齿轮减速，发条蓄力？要不加两个制退汽缸，复进用人推？反正这种小炮办法还是比较多的吧

你看我不是已经拿了两个替代方案出现了么

---

叐訁宜 De 糹彔葉 于 2012-5-4 19:43:55 发表了：

填坑啊……

---

suit 于 2012-5-4 23:09:31 发表了：

_本帖最后由 suit 于 2012-5-4 23:12 编辑_

= =说来这种在旅顺拍到的俄国 92mm 野炮似乎现在能出了吧？

---

dddragon 于 2012-5-4 23:19:23 发表了：

河桑，120 迫的空爆箭霰弹用什么样的引信？简单机械延时还是化学延时啊

---

dddragon 于 2012-5-4 23:19:48 发表了：

河桑，120 迫的空爆箭霰弹用什么样的引信？简单机械延时还是化学延时啊

---

深河 于 2012-5-4 23:20:51 发表了：

> dddragon 发表于 2012-5-4 23:19
>
> 河桑，120 迫的空爆箭霰弹用什么样的引信？简单机械延时还是化学延时啊

以前我在南朝发过讲那个空爆箭霰弹的帖子啊。

---

dddragon 于 2012-5-4 23:25:10 发表了：

> 深河 发表于 2012-5-4 23:20
>
> 以前我在南朝发过讲那个空爆箭霰弹的帖子啊。

没见过，我只记得有黑火药柱和碰炸引信，麻烦你一起搬来北朝吧

---

深河 于 2012-5-4 23:26:43 发表了：

> dddragon 发表于 2012-5-4 23:25
>
> 没见过，我只记得有黑火药柱和碰炸引信，麻烦你一起搬来北朝吧

我懒，你自己去搜吧，在 63 区精华里面，名字叫《奇巧淫技，不足挂齿》

---

尤冈蒙多 于 2012-5-5 02:17:35 发表了：

> dddragon 发表于 2012-5-4 23:25
>
> 没见过，我只记得有黑火药柱和碰炸引信，麻烦你一起搬来北朝吧

南朝的搜索就是个悲剧,不过倒是在龙空山找到了

http://www.lkong.net/thread-483511-1-1.html

---

wakeness 于 2012-5-5 03:30:51 发表了：

你们这是立即要把武备水准提升到十九世纪中叶啊

---

钱水廷 于 2012-5-5 03:55:09 发表了：

_本帖最后由 钱水廷 于 2012-5-4 14:57 编辑_

> wakeness 发表于 2012-5-4 14:30
>
> 你们这是立即要把武备水准提升到十九世纪中叶啊

我们早就是 1850 水平了, 这是推进到 1900 水平吧 (不过只是说炮, 枪还没有提).

---

兰度 于 2012-5-5 10:37:11 发表了：

> dddragon 发表于 2012-5-4 23:25
>
> 没见过，我只记得有黑火药柱和碰炸引信，麻烦你一起搬来北朝吧

是在这里
http://www.sbanzu.com/topicdisplay.asp?BoardID=63&amp;TopicID=3663394

PS.LK 军史的水平实在不咋样，那个帖子俺实在不忍心看完，里边各式各样奇怪的小白出没。

---

knifers 于 2012-5-5 18:52:37 发表了：

> suit 发表于 2012-5-4 23:09
>
> = =说来这种在旅顺拍到的俄国 92mm 野炮似乎现在能出了吧？

这个显然太重太大了。。临高现在的野炮重量还不到这个一半的。。

当然性能也不到这一半。。

---

knifers 于 2012-5-5 19:04:24 发表了：

> 钱水廷 发表于 2012-5-3 10:42
>
> 俺支持你, 不过好象没啥用...你列一下需要工业部支持的技术, 配件什么的, 看他们怎么说吧.
>
> 另外, 分两 ...

主炮最好别刚性连接。。要不那后座打几下连接处就灰了。。

说起舰炮，我倒是设想了一些气压复进和弹簧复进的结构。不过都比较大，只适合用在舰炮或要塞炮上。。

现在正在考虑后坐力是应该直接消耗掉还是利用一下来提升弹药啥的。

---

兰度 于 2012-5-5 19:16:00 发表了：

> knifers 发表于 2012-5-5 19:04
>
> 主炮最好别刚性连接。。要不那后座打几下连接处就灰了。。
>
> 说起舰炮，我倒是设想了一些气压复进和弹簧 ...

舰炮用架退，依靠自身重力复位。

---

深河 于 2012-5-9 01:04:39 发表了：

营级支援火器更新。

---

钱水廷 于 2012-5-9 01:38:42 发表了：

> 深河 发表于 2012-5-8 12:04
>
> 营级支援火器更新。

没有重机枪(打字机升级版)一类的东西么? 还是放到连一级? RPG 一类的轻型攻坚武器需要么?

---

兰度 于 2012-5-9 07:59:57 发表了：

> 深河 发表于 2012-5-1 17:18
>
> 对于营级战斗群，我的建议是装备降低重量、提高速射能力的 70mm 多用途野战炮。营级单位规模相对团级单位较小 ...

简化版的 92 步兵炮？没有猛炸药的时代这玩意威力恐怕要大不少折扣。

---

knifers 于 2012-5-9 10:53:22 发表了：

> 兰度 发表于 2012-5-9 07:59
>
> 简化版的 92 步兵炮？没有猛炸药的时代这玩意威力恐怕要大不少折扣。

可以上超口径弹。。不过精度和射程会大打折扣，成本也会比较高。。

实际上深河的那个带尾翼炮弹就是这么用才比较合算

---

深河 于 2012-5-9 13:21:24 发表了：

> 兰度 发表于 2012-5-9 07:59
>
> 简化版的 92 步兵炮？没有猛炸药的时代这玩意威力恐怕要大不少折扣。

营级战斗群有团级 120 迫击炮加强。而且 70mm 线膛炮的弹重和 9 磅炮其实是一个级别的。

---

叐訁宜 De 糹彔葉 于 2012-5-13 19:58:14 发表了：

瞄了一眼，坑王依旧…… = =

---

叐訁宜 De 糹彔葉 于 2012-8-29 13:59:38 发表了：

_本帖最后由 叐訁宜 De 糹彔葉 于 2012-8-29 14:08 编辑_

咳，顶起来，还有坑没填……

对于目前的陆军来说，明显连排级的小规模战斗更加值得关注

---

tangjun 于 2012-8-29 23:02:48 发表了：

步兵连用神吗好？鹰炮？米妮抬枪？或者滑膛式掷弹筒？

---

j 啊 j 啊 j 于 2012-8-30 10:46:52 发表了：

> tangjun 发表于 2012-8-29 23:02
>
> 步兵连用神吗好？鹰炮？米妮抬枪？或者滑膛式掷弹筒？

我建议普及特侦队的竹筒 rpg 到连，最好像兔子一样一人一个，用来打碉楼.......

---

林家的喵 于 2012-8-30 11:39:03 发表了：

> j 啊 j 啊 j 发表于 2012-8-30 10:46
>
> 我建议普及特侦队的竹筒 rpg 到连，最好像兔子一样一人一个，用来打碉楼.......

竹筒 RPG 其实就是个笑话…

---

塞那提斯 于 2012-8-30 11:48:50 发表了：

> j 啊 j 啊 j 发表于 2012-8-30 10:46
>
> 我建议普及特侦队的竹筒 rpg 到连，最好像兔子一样一人一个，用来打碉楼.......

除了临高自己，其他地方没用得着使用那武器攻击的建筑

---

tangjun 于 2012-8-30 14:17:54 发表了：

连队用掷弹筒、手榴弹抛射器就挺好

---

itany 于 2012-8-30 15:35:49 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-8-30 11:48
>
> 除了临高自己，其他地方没用得着使用那武器攻击的建筑

代替火炮，巷战用于拆楼也好啊

---

塞那提斯 于 2012-8-30 16:28:00 发表了：

> itany 发表于 2012-8-30 15:35
>
> 代替火炮，巷战用于拆楼也好啊

一把火烧了了事，那么麻烦干嘛，有能力上 RPG 了，不如直接上掷弹筒

---

一代孝子石敬瑭 于 2012-8-30 16:42:26 发表了：

陆军和海军的武器，发展到什么程度了？造出 sks 没有？

---

j 啊 j 啊 j 于 2012-8-30 17:03:22 发表了：

> 一代孝子石敬瑭 发表于 2012-8-30 16:42
>
> 陆军和海军的武器，发展到什么程度了？造出 sks 没有？

三五以后吧

---

itany 于 2012-8-31 04:06:30 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-8-30 16:28
>
> 一把火烧了了事，那么麻烦干嘛，有能力上 RPG 了，不如直接上掷弹筒

汗，巷战唉，如果敌人据守建筑，能那么容易跑到附近放火的啊？

还记得珠江扫荡的时候攻打土豪的碉堡，结果被弓箭射中了。

如果有比火炮灵活，距离较远，威力能拆楼的家伙就不用那么费劲还要把火炮拉近别人家了。

掷弹筒的射程不行吧？

---

itany 于 2012-8-31 04:10:01 发表了：

> 一代孝子石敬瑭 发表于 2012-8-30 16:42
>
> 陆军和海军的武器，发展到什么程度了？造出 sks 没有？

目前需要做的是造出毛瑟家的 1898 暂时就够了啊。

---

塞那提斯 于 2012-8-31 20:26:43 发表了：

> itany 发表于 2012-8-31 04:06
>
> 汗，巷战唉，如果敌人据守建筑，能那么容易跑到附近放火的啊？
>
> 还记得珠江扫荡的时候攻打土豪的碉堡，结 ...

NO，我是指把一片都烧了，慢慢一个据点一个据点清洗多麻烦啊，掷弹筒比弓箭打的远多了，以二战时候的水准，打个几百米不成问题

---

itany 于 2012-8-31 21:55:25 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-8-31 20:26
>
> NO，我是指把一片都烧了，慢慢一个据点一个据点清洗多麻烦啊，掷弹筒比弓箭打的远多了，以二战时候的水准 ...

我看了一下，掷弹筒口径小，装药少，不知道能不能拆得动~

对付步兵方阵倒是挺合适的唉。

古代烧房怕是要火烧连营，群死群伤，影响不好，还要善后吧

---

塞那提斯 于 2012-8-31 23:18:14 发表了：

> itany 发表于 2012-8-31 21:55
>
> 我看了一下，掷弹筒口径小，装药少，不知道能不能拆得动~
>
> 对付步兵方阵倒是挺合适的唉。

拆你中国解放前老房子不成问题，至于坚固的城内要塞，拖门炮轰掉。火烧连营问题，要是不能火烧连营才麻烦，这不是现代战争，不玩屠城和抢掠就属于好人了。

---

猫失前爪 于 2012-8-31 23:44:20 发表了：

> itany 发表于 2012-8-31 04:06
>
> 汗，巷战唉，如果敌人据守建筑，能那么容易跑到附近放火的啊？
>
> 还记得珠江扫荡的时候攻打土豪的碉堡，结 ...

礼花弹

---

itany 于 2012-9-1 17:01:16 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-8-31 23:18
>
> 拆你中国解放前老房子不成问题，至于坚固的城内要塞，拖门炮轰掉。火烧连营问题，要是不能火烧连营才麻烦 ...

也是，城内的坛坛罐罐对澳宋没多大用处。

只要粮仓别烧了，人别都烧死就行。

反正澳宋一般都要搞新城的。

---

pkha 于 2012-9-1 19:13:37 发表了：

临高没搞生化武器已经很仁慈了。散步点流感病毒，死个几十万简单的很。

---

itany 于 2012-9-1 20:06:20 发表了：

> pkha 发表于 2012-9-1 19:13
>
> 临高没搞生化武器已经很仁慈了。散步点流感病毒，死个几十万简单的很。

我其实之前想到流感病毒的事儿。

元老带来的流感病毒可是经过几百年变异的，自己没啥事儿，可是不是临高时空本地人免疫能一下适应得了的。

在温暖的海南问题也不大，到了寒冷的山东地界，就等着出大疫情吧~

当年 1918 年流感可是死了几千万人，放在营养不良的明朝北方和缺医少药的满清，死亡率恐怕不会那么低。就算是 10%的话，疫情一过，估计两方都要消停了，军队死的死病的病，仗也别打了。

---

powerzaurus 于 2012-9-2 00:22:49 发表了：

> 茗夜雨 发表于 2012-5-1 22:56
>
> 直射霰弹还是需要的，即使是现代，空爆弹也无法取代直射霰弹的地位

现代还有直射霰弹炮？？？

---

茗夜雨 于 2012-9-2 09:22:39 发表了：

> powerzaurus 发表于 2012-9-2 00:22
>
> 现代还有直射霰弹炮？？？

美帝跟以色列都在坦克上装备了直射霰弹

---

心慈手软谢列平 于 2012-9-2 10:28:05 发表了：

这个 70MM 的营级支援火力就是 92 步兵炮加长身管之类的吧

---

心慈手软谢列平 于 2012-9-2 10:30:52 发表了：

> 乱草丛中一个贼 发表于 2012-5-2 18:49
>
> 附议，伏波军受规模限制，突出机动性才是王道，重武器必须达到分解后上肩的标准，具体编制要按作战目的来 ...

对付骑兵还得配属工兵连啊

---

j 啊 j 啊 j 于 2012-9-2 11:34:05 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2012-9-2 10:30
>
> 对付骑兵还得配属工兵连啊

战列飞艇万岁

---

心慈手软谢列平 于 2012-9-2 12:34:43 发表了：

> j 啊 j 啊 j 发表于 2012-9-2 11:34
>
> 战列飞艇万岁

还是正常向的俯冲轰炸机好了

---

兰度 于 2012-9-2 12:49:02 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2012-9-2 10:28
>
> 这个 70MM 的营级支援火力就是 92 步兵炮加长身管之类的吧

92 步兵炮对临高来说太高级了，这玩意估计也就相当于 19 世纪后期海兵队舢板炮的水平。

---

wj_zju 于 2012-9-2 12:57:44 发表了：

> itany 发表于 2012-9-1 20:06
>
> 我其实之前想到流感病毒的事儿。
>
> 元老带来的流感病毒可是经过几百年变异的，自己没啥事儿，可是不是临高 ...

{:5_119:}烈性病毒的传播范围大不了，因为会在宿主把他传播到别处之前就把宿主弄死了……

---

心慈手软谢列平 于 2012-9-3 09:51:14 发表了：

> wj_zju 发表于 2012-9-2 12:57
>
> 烈性病毒的传播范围大不了，因为会在宿主把他传播到别处之前就把宿主弄死了……

对啊&nbsp;&nbsp;真正可怕的是潜伏期长，初期症状不明显的那种病毒，毫无知觉的情况下就大范围扩散了

---

冬眠的龙凰 于 2012-9-3 14:12:47 发表了：

为什么我觉得对付土著只要爆前膛炮和米尼就行了呢………………

---

平章军国大事 于 2012-9-3 17:15:06 发表了：

还是走精兵路线吧

---

虎符 于 2012-9-5 23:42:55 发表了：

日啊，本位面解放军步兵团炮兵营也只装备 100 毫米的 PP89 啊。

---

klause 于 2012-9-6 11:44:06 发表了：

> 兰度 发表于 2012-9-2 12:49
>
> 92 步兵炮对临高来说太高级了，这玩意估计也就相当于 19 世纪后期海兵队舢板炮的水平。

搞成后装版应该就很够了

---

兰度 于 2012-9-6 12:19:38 发表了：

> klause 发表于 2012-9-6 11:44
>
> 搞成后装版应该就很够了

这是克虏伯炮，原本就是后装的。

其实和大河版营级步兵炮最接近的应该是一战时奥匈 70MM 口径的 M99 山炮。

**ah_mountaingun.jpg** _(71.04 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-9-6 12:15 上传

**7cm_gebrigs_m99_4.jpg** _(33.59 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-9-6 12:15 上传

这玩意就是炮架上装制退弹簧的简易速射炮：

炮尾和大河设计的偏心轮闭锁炮闩极其相似：

---

林家的喵 于 2012-9-6 16:25:36 发表了：

看家兄的意思，连级支援火器恐怕就要上手摇机枪了吧…

---

c47 于 2012-9-6 16:52:43 发表了：

> 冬眠的龙凰 发表于 2012-9-3 14:12
>
> 为什么我觉得对付土著只要爆前膛炮和米尼就行了呢………………

当然可以！实际上即便只用土著的武器，按照临高标准的训练水平也能轻易推倒同等数量的敌人！

临高标准是那个时代真正的职业军人.......所以我还是认为使用金属定装弹药的步枪和机枪才应该是伏波军的标准配置！也就是最起码用一战标准的武装介入大陆争霸战才能有效的最大化伏波军战力！

---

平章军国大事 于 2012-9-7 09:12:38 发表了：

是不是先建个武钢啊

---

深河 于 2012-9-7 20:19:00 发表了：

> 林家的喵 发表于 2012-9-6 16:25
>
> 看家兄的意思，连级支援火器恐怕就要上手摇机枪了吧…

霍尔改和手摇加特林。

---

瘫痪 于 2012-9-7 23:47:43 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-8-31 20:26
>
> NO，我是指把一片都烧了，慢慢一个据点一个据点清洗多麻烦啊，掷弹筒比弓箭打的远多了，以二战时候的水准 ...

黑火药的枪榴弹实在威力不足啊。

---

兰度 于 2012-9-7 23:53:53 发表了：

> 瘫痪 发表于 2012-9-7 23:47
>
> 黑火药的枪榴弹实在威力不足啊。

可以加入少量硝化甘油增大威力。枪榴弹不需要承受膛压，对炸药安定性要求比炮弹低。

---

00szz00 于 2012-9-8 08:51:18 发表了：

硝化棉就成了吧，反正硝化甘油也是要硝化的，黑火药什么的就当发射药吧

---

林家的喵 于 2012-9-8 10:01:37 发表了：

> 深河 发表于 2012-9-7 20:19
>
> 霍尔改和手摇加特林。

手摇加特林岂不是要上金属定装弹么？

---

c47 于 2012-9-8 10:37:34 发表了：

> 林家的喵 发表于 2012-9-8 10:01
>
> 手摇加特林岂不是要上金属定装弹么？

他肯定不舍得！

.....我是说马委员

---

深河 于 2012-9-8 12:18:10 发表了：

> c47 发表于 2012-9-8 10:37
>
> 他肯定不舍得！
>
> .....我是说马委员

舍不得也要上。

---

兰度 于 2012-9-8 14:03:40 发表了：

> 00szz00 发表于 2012-9-8 08:51
>
> 硝化棉就成了吧，反正硝化甘油也是要硝化的，黑火药什么的就当发射药吧

量产的硝化棉没准还是只能做油漆溶剂的弱棉。

---

兰度 于 2012-9-8 14:06:15 发表了：

> 深河 发表于 2012-9-8 12:18
>
> 舍不得也要上。

最好能用刘易斯式的供弹系统，避免重力供弹造成的故障。

另外，海军希望获得能发射开花弹的哈乞开斯转管炮。

---

尤冈蒙多 于 2012-9-8 14:36:42 发表了：

弹壳收集袋，凑合使吧

---

czwzhy 于 2012-9-8 17:33:07 发表了：

连级上手摇机枪

这体积和重量不如上迫击炮和小口径炮

---

深河 于 2012-9-8 19:02:15 发表了：

> czwzhy 发表于 2012-9-8 17:33
>
> 连级上手摇机枪
>
> 这体积和重量不如上迫击炮和小口径炮

手摇加特林也可以做得很轻的。

---

真红骑士 于 2012-9-8 19:06:23 发表了：

> 深河 发表于 2012-9-8 19:02
>
> 手摇加特林也可以做得很轻的。

手摇加特林加电动机直接就成自动加特林了吗？

---

00szz00 于 2012-9-8 19:11:03 发表了：

上定装弹还是上斯纳的吧，反正都是定装，前期的米尼枪也能全用，战力也不比活尔差多少，维护也简单

---

深河 于 2012-9-23 22:52:59 发表了：

更了！

---

兰度 于 2012-9-23 23:00:34 发表了：

鼓掌。不过为什么俺看到的 1878 年型加特林用的是 0.42 英寸的瓶形弹。

---

深河 于 2012-9-23 23:04:33 发表了：

> 兰度 发表于 2012-9-23 23:00
>
> 鼓掌。不过为什么俺看到的 1878 年型加特林用的是 0.42 英寸的瓶形弹。

当然，直筒弹是用在 1868 年型上的。我的意思是，仿制结构更成熟可靠、也更简单的 M1878 型，但是使用 1868 年型的直筒弹，这样可以至少降低一下弹药的生产难度。

---

未知目标 于 2012-9-24 08:40:28 发表了：

工兵武器过于奢侈了 120 迫击炮也是 我们短期没有要攻城的需要吧&nbsp;&nbsp;如果真的攻击登州 不如用速射武器压制城头 直接上炸药 老城墙不好对付

其实真正制约我们的是运输运输和后勤能力

不如和土共学习 研发一代 实验一代 装备一代

---

00szz00 于 2012-9-24 11:34:45 发表了：

也是，迫击炮不合用呀，当时野战只要平射就行，攻城 30 度抬高也够了，面对无誓壕的工事用处不太大，当然炮筒便宜是优点，但炮弹不便宜呀，对士兵技术要求比平射炮高多了，所以还是投研发，作技术准备吧

攻城只要能火力压制城头，城墙什么不是分分钟的事，工兵爆破就是了

军事能力再强，行政上不去也只能是流寇呀，关键是产量呀，能保证好的产量就行了

铜壳弹记一开始是卷的，后来才是拉的，当然能一步到位也行，不过技术方面困难度呢

---

深河 于 2012-9-24 11:37:27 发表了：

> 00szz00 发表于 2012-9-24 11:34
>
> 也是，迫击炮不合用呀，当时野战只要平射就行，攻城 30 度抬高也够了，面对无誓壕的工事用处不太大，当然炮筒 ...

造型简单的直筒底缘弹可以冲压。

我做这个计划书的前提，是考虑到伏波军可能要经常面对数量上占有极大优势的低技术水平军队，如当年在苏丹的英国殖民军……

---

00szz00 于 2012-9-24 12:45:44 发表了：

当然所有的弹壳都可以冲出来，但技术强度呀，一直到早期的马弟令还是在用卷制弹壳，英国当时工业可以说是世界先进了，但是。。。。。。。。。。。。

后期因为很多退弹事故卷制弹壳才停用的

---

兰度 于 2012-9-24 13:04:45 发表了：

> 00szz00 发表于 2012-9-24 12:45
>
> 当然所有的弹壳都可以冲出来，但技术强度呀，一直到早期的马弟令还是在用卷制弹壳，英国当时工业可以说是世 ...

马提尼是瓶形弹壳。

---

尤冈蒙多 于 2012-9-24 13:20:10 发表了：

> 00szz00 发表于 2012-9-24 12:45
>
> 当然所有的弹壳都可以冲出来，但技术强度呀，一直到早期的马弟令还是在用卷制弹壳，英国当时工业可以说是世 ...

单打一用卷的可以，机枪不可能，故障率不可接受，牛津技术史里专门有一节是讲深拉拔弹壳的……成熟加特林和马克芯之间距离有多远？俺总觉得论复杂程度前者还超过后者

给了步兵连配加特林，海军肯定得要求给每条像样的船都配上哈乞凯斯，企划院打嘴仗一定很有趣……当然，更有趣的是烤羊肉——》肚泻——》痔疮复发……

---

叐訁宜 De 糹彔葉 于 2012-9-24 15:31:46 发表了：

上霍尔改还不如不换呢，起码三五绝对能上一战装备的

---

深河 于 2012-9-24 16:50:12 发表了：

> 尤冈蒙多 发表于 2012-9-24 13:20
>
> 单打一用卷的可以，机枪不可能，故障率不可接受，牛津技术史里专门有一节是讲深拉拔弹壳的……成熟加特林 ...

加特林不需要靠火药燃气完成自动循环，某些零部件的加工和处理要求比马克沁低。二者在复杂程度上倒是差不多，但是马克沁可没法放心的用黑火药复装弹。

---

深河 于 2012-9-24 17:01:56 发表了：

我解释一下为什么连级单位要配备这么多机枪，以及为什么要提出 4000 发这个备弹数。

就我个人意见，连级单位恐怕是伏波军会单独派出执行通常作战任务的最小单位编制，考虑到其用途上的多样性，连级单位要求有足够的火力来完成一些任务——如穿插分割、阻滞防御等。执行这些任务的时候，势必要面对大量的、可能数量会超过己方数倍数十倍的敌人。在这种情况下，连级单位应能自行构筑和组织起独立防御圈，那么仅靠步枪火力是远远不够的。配备 4 挺机枪，可以使其形成足够宽的火力扇面，这在对付优势敌人的时候极富价值。在质疑机枪火力是否过剩之前，请注意手动加特林机枪较低的射速，一般来说往往只有 300-400 发/分，其火力性能并不像现代机枪那么强大。再者，考虑到材料限制会导致机枪持续射击能力不强、使用黑火药复装弹的可靠性等一系列问题，配备 4 挺机枪是一个经过认真论证的结果。

连级单位可能会被委以的任务性质，决定他们有可能在距离补给点超过一天以上路程的地方交战。因此机枪必须配备一定数量的备用弹药。配备了弹壳收集器、并使其发射药、底火和弹头与步兵步枪通用的原因，就是为了便于机枪组能在战斗闲暇时期自行动手复装弹药，以部分解决备用弹药的问题。

---

叐訁宜 De 糹彔葉 于 2012-9-24 17:52:26 发表了：

> 深河 发表于 2012-9-24 17:01
>
> 我解释一下为什么连级单位要配备这么多机枪，以及为什么要提出 4000 发这个备弹数。
>
> 就我个人意见，连级单位 ...

请问一下，既然机枪上了金属定装弹，为什么步枪还在用坑爹的纸包定装？霍尔改用到三五应该就要被替换把，这么设计还不如等几年直接用摸心拿肝换，然后用到四五五五左右再更新？

---

深河 于 2012-9-24 18:00:54 发表了：

> 叐訁宜 De 糹彔葉 发表于 2012-9-24 17:52
>
> 请问一下，既然机枪上了金属定装弹，为什么步枪还在用坑爹的纸包定装？霍尔改用到三五应该就要被替换把， ...

上金属定装弹，这个说起来简单，当然简单

但是产量呢？光一个基数的机枪弹药就能让工业口吐血了。

---

尤冈蒙多 于 2012-9-24 23:23:45 发表了：

最后督公舍不得铜，大笔一挥，继续打字机的家伙……

---

未知目标 于 2012-9-25 10:16:44 发表了：

_本帖最后由 未知目标 于 2012-9-25 10:19 编辑_

> 深河 发表于 2012-9-24 18:00
>
> 上金属定装弹，这个说起来简单，当然简单
>
> 但是产量呢？光一个基数的机枪弹药就能让工业口吐血了。

一个连 4 门机枪太夸张了&nbsp;&nbsp;光伺候它们就需要半个连

我建议

一个连两门

执行任务时补充一个机枪排 达到 4 门就够了

平时这个火力过剩了

营级单位有 70 炮和战斗工兵

团级再考虑 120 迫击炮这类吧

其实沿海有海军运输还好

稍微深入就看后勤了

---

深河 于 2012-9-25 11:33:12 发表了：

> 未知目标 发表于 2012-9-25 10:16
>
> 一个连 4 门机枪太夸张了&nbsp;&nbsp;光伺候它们就需要半个连
>
> 我建议
>
> 一个连两门

M18781 机枪是 5 人射手组，你一个连只有 40 个人？

---

00szz00 于 2012-9-25 11:46:48 发表了：

运输呢，弹药呢，那可是每挺千发的备弹量，还是 10MM 左右的大口径长弹筒的黑火药弹药，要多少人员牲口车辆来运，就算这样也是离开大路就完全没机动能力的公路军队吧

机枪都上了定装弹，对于步枪来说完全可以上单打一的麻，上纸包弹完全没有必要

一个主力连只要一挺机枪就够了，弹药大家背点，两到三辆车来装连队物资，这机枪就占了一辆，作战时由团部加强火力

二级连只要一门到两门三磅炮就成了

---

深河 于 2012-9-25 11:54:43 发表了：

> 00szz00 发表于 2012-9-25 11:46
>
> 运输呢，弹药呢，那可是每挺千发的备弹量，还是 10MM 左右的大口径长弹筒的黑火药弹药，要多少人员牲口车辆来 ...

按一发枪弹 30 克算，4000 发加上弹鼓重量也就在 150kg 左右。历史上的 M1878 式加特林机枪全套系统是小型轮式枪架加双轮前车，可以人力牵引；枪架上一个实装弹鼓加两个备用弹鼓，前车上六个备用弹鼓，还不耽误坐人。大部分时候这套东西可以靠一匹马或者两个人拉着满地跑。

多看点书不会死，真的。

---

00szz00 于 2012-9-25 14:40:44 发表了：

**02.jpg** _(15.05 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-9-25 14:29 上传

**01.jpg** _(47.89 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-9-25 14:29 上传

是这种的加特林吗，如果用的是下面这种车架的话，是很保适中国国情的，但 4 挺也太多了，2 挺就足够型成交插火力了，这主要还是后勤问题

30 克只是弹头重量，还要加上 5.5 克的发射药，弹壳还没算，不过可能和弹头差不太多，所以这个重量要算过的

记的好像加特林可以使用现代散弹那种铜低纸壳弹，这样重量就下来不少了，同时为了标准化后勤步枪也要能使用同一弹药，要重新定型步枪了

---

兰度 于 2012-9-25 16:18:35 发表了：

> 00szz00 发表于 2012-9-25 14:40
>
> 是这种的加特林吗，如果用的是下面这种车架的话，是很保适中国国情的，但 4 挺也太多了，2 挺就足够型成交 ...

下图的独轮车架很不实用，不能保证向侧面射击时的稳定性，只能在行军时使用。

---

林家的喵 于 2012-9-25 16:22:36 发表了：

_本帖最后由 林家的喵 于 2012-9-25 16:23 编辑_

> 00szz00 发表于 2012-9-25 14:40
>
> 是这种的加特林吗，如果用的是下面这种车架的话，是很保适中国国情的，但 4 挺也太多了，2 挺就足够型成交 ...

十毫米口径的直筒枪弹，弹头怎么可能会有 30 克…

---

orel337 于 2012-9-25 16:29:44 发表了：

> 林家的喵 发表于 2012-9-25 16:22
>
> 十毫米口径的直筒枪弹，弹头怎么可能会有 30 克…

深喵~

---

林家的喵 于 2012-9-25 16:33:50 发表了：

> orel337 发表于 2012-9-25 16:29
>
> 深喵~

喵呜，打滚

---

未知目标 于 2012-9-26 08:43:34 发表了：

_本帖最后由 未知目标 于 2012-9-26 08:46 编辑_

> 深河 发表于 2012-9-25 11:33
>
> M18781 机枪是 5 人射手组，你一个连只有 40 个人？

你的黑火药加特林说实话起码要 6-7 个人伺候才保险

二战一个重机枪连 6 挺马克

你一个普通连就上 4 挺太夸张了&nbsp;&nbsp;起码减到 3 挺

执行特殊任务给加强一下就行了

现阶段元老院不可能批准

你要算上运这些车马一个连后勤占多少

如果水网地形 说不定还要人推肩扛

---

深河 于 2012-9-26 09:33:28 发表了：

> 未知目标 发表于 2012-9-26 08:43
>
> 你的黑火药加特林说实话起码要 6-7 个人伺候才保险
>
> 二战一个重机枪连 6 挺马克

我再重复一遍，历史上的 M1878 机枪组就是 5 个人，其中包括一名基本啥事不干的炮兵军官。

---

塞那提斯 于 2012-9-26 10:27:46 发表了：

> 兰度 发表于 2012-9-25 16:18
>
> 下图的独轮车架很不实用，不能保证向侧面射击时的稳定性，只能在行军时使用。

提供两脚支腿咋样？

---

兰度 于 2012-9-26 10:30:31 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-9-26 10:27
>
> 提供两脚支腿咋样？

两支腿不够，除非另外配备放列用的三脚架。

---

心慈手软谢列平 于 2012-9-26 11:50:17 发表了：

> 尤冈蒙多 发表于 2012-9-24 23:23
>
> 最后督公舍不得铜，大笔一挥，继续打字机的家伙……

现在管物资分配的是邬德了

督工成了只能管管民政的国务卿了

---

百变熊猫 于 2012-9-26 11:52:25 发表了：

骑兵方面的火器捏？有骑兵专用的手枪和步枪吗？

---

林家的喵 于 2012-9-26 11:55:54 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-9-26 11:52
>
> 骑兵方面的火器捏？有骑兵专用的手枪和步枪吗？

不是说连拉大炮的马都不够么…

---

00szz00 于 2012-9-26 11:59:50 发表了：

射向不是问题，三脚架也不能侧射的，只要保证正面 90 度的射向就足够了，又不坦克还要求 360 度射向的

---

林家的喵 于 2012-9-26 12:03:42 发表了：

> 00szz00 发表于 2012-9-26 11:59
>
> 射向不是问题，三脚架也不能侧射的，只要保证正面 90 度的射向就足够了，又不坦克还要求 360 度射向的

稳定性…

---

未知目标 于 2012-9-26 13:15:58 发表了：

> 深河 发表于 2012-9-26 09:33
>
> 我再重复一遍，历史上的 M1878 机枪组就是 5 个人，其中包括一名基本啥事不干的炮兵军官。

历史上的运输条件和作战环境肯定比临高目前好的多

说实话一个连带 4 挺机枪没什么 可是现在火力过剩了

那不是马克沁 是加特林 没那么好伺候

我们还没到深入平原对上鞑子的时候 另外一个连单独执行任务不保险 起码 2 个连才能有点防御支撑

---

深河 于 2012-9-26 14:00:55 发表了：

> 未知目标 发表于 2012-9-26 13:15
>
> 历史上的运输条件和作战环境肯定比临高目前好的多
>
> 说实话一个连带 4 挺机枪没什么 可是现在火力过剩了

历史？历史上 M1878 式加特林机枪组面对的是野战炮和米涅步枪。

---

云中山岳 于 2012-9-26 14:31:51 发表了：

> 林家的喵 发表于 2012-9-26 11:55
>
> 不是说连拉大炮的马都不够么…

济州岛弄下来的话起码马暂时够用了吧

---

未知目标 于 2012-9-27 15:40:51 发表了：

> 深河 发表于 2012-9-26 14:00
>
> 历史？历史上 M1878 式加特林机枪组面对的是野战炮和米涅步枪。

运输条件和作战环境啊

现在大陆的道路和运输条件 绝对赶不上欧洲

另你终于承认火力过剩啊

一个连 4 门

3 门就够了

我们现在的对手不是 1 战顶多是骑兵猪突

---

百变熊猫 于 2012-9-27 16:15:25 发表了：

> 林家的喵 发表于 2012-9-26 11:55
>
> 不是说连拉大炮的马都不够么…

济州岛上有马，据说马群数量还是不少的，而且初期的骑兵因该是以轻骑和游骑兵为主，对战马要求不是很高。有时间俺把俺的骑兵想法整理一下。。。。以前开过帖子写过关于骑兵种类的讨论综合当时的意见，初期还是龙骑兵和游骑兵为主。555555555 俺的胸甲骑兵被干掉了。。。。

---

塞那提斯 于 2012-9-27 16:19:36 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-9-27 16:15
>
> 济州岛上有马，据说马群数量还是不少的，而且初期的骑兵因该是以轻骑和游骑兵为主，对战马要求不是很高。 ...

搞仪仗队？

---

百变熊猫 于 2012-9-27 16:26:59 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-9-27 16:19
>
> 搞仪仗队？

战场侦察 遮蔽 快反 追杀 在冷热交替时代骑兵还是不可或缺的。

---

塞那提斯 于 2012-9-27 16:34:02 发表了：

> 百变熊猫 发表于 2012-9-27 16:26
>
> 战场侦察 遮蔽 快反 追杀 在冷热交替时代骑兵还是不可或缺的。

= =!还是龙骑兵吧

---

百变熊猫 于 2012-9-27 16:41:59 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-9-27 16:34
>
> = =!还是龙骑兵吧

那个有条件还是训练出一只游骑部队比较好，龙骑是最后没辙的做法

---

塞那提斯 于 2012-9-27 16:48:39 发表了：

_本帖最后由 塞那提斯 于 2012-9-27 16:49 编辑_

> 百变熊猫 发表于 2012-9-27 16:41
>
> 那个有条件还是训练出一只游骑部队比较好，龙骑是最后没辙的做法

等你有条件玩成编制的胸甲骑兵。。。。。马克沁就装备临高了，没出场机会的

---

百变熊猫 于 2012-9-27 16:57:38 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-9-27 16:48
>
> 等你有条件玩成编制的胸甲骑兵。。。。。马克沁就装备临高了，没出场机会的

。。。。那个敌人装备还是没变啊。。。。还是能玩一玩的说。。。。

---

兰度 于 2012-9-27 17:05:51 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2012-9-29 17:17 编辑_

> 未知目标 发表于 2012-9-27 15:40
>
> 运输条件和作战环境啊
>
> 现在大陆的道路和运输条件 绝对赶不上欧洲

难不成中国大陆的道路和运输条件还比不上波斯和阿富汗的山区？

**01996881504.jpg** _(108.06 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-9-29 17:17 上传

---

深河 于 2012-9-29 13:22:33 发表了：

_本帖最后由 深河 于 2012-9-29 13:22 编辑_

> 未知目标 发表于 2012-9-27 15:40
>
> 运输条件和作战环境啊
>
> 现在大陆的道路和运输条件 绝对赶不上欧洲

火力过剩这个词本身就是个笑话。

运输条件那句也是个不错的笑话。

---

czwzhy 于 2012-9-29 21:55:26 发表了：

其实我觉得编制层级太多，营和团建制应该合并，团作为最小的合成单位，下辖 6 个以上的步兵连队、一个炮兵连队、一个机枪连、一个工兵连和辎重连，还有其他单位合成。

连队主要是单纯装备步枪、手榴弹或者配备一定数量的掷弹筒，炮兵连装备 3-4 门 100 毫米迫击炮（重量控制在 80 公斤以内，射程 2000 米）和 3-4 门 70 毫米后装炮，机枪连队装备 6-8 挺加特林

指望单个的野战连队负担独立的任务不现实的，如果有类似任务应该组成有 2 个连队为核心加强火力和工辎力量的支队

---

czwzhy 于 2012-9-29 21:59:22 发表了：

3 个步兵团，一个炮兵团组成一个旅，旅已经是最大常设合成单位，骑兵和其他单位在这个层级得到加强

120 毫米迫击炮和 75 毫米榴弹炮是旅炮兵团的主力

一个团 1000 多人，一个旅 5000 人，战时一个配备足够的辎重部队已经技术力量有可能接近万人

---

rguo270019 于 2012-12-19 14:06:33 发表了：

> 兰度 发表于 2012-9-25 16:18
>
> 下图的独轮车架很不实用，不能保证向侧面射击时的稳定性，只能在行军时使用。

这种独轮车加两脚架，三点支撑很稳了，而要侧向射击时就转车身了，而且把后面的两脚抬起来，只有车轮一点着地，转向很轻枪的，而且这样的独轮车还有结构简单的好处。地面通过性强，比二轮或四轮车更实用，当年中国劳工一战到法国时，法国还特意要求他们最好是自带独轮车，法国人认为独轮车是一种非常方便的运输工具

---

无名闻天下 于 2012-12-19 14:37:18 发表了：

为什么非要抱着“最大常设单位”不放呢，临高现在是几千人陆军，将来大陆攻略很显然要几万人几十万，如果不能很快统一世界几百万的陆军规模也不是不可想象，通过这种限制来预防将领权力过大既无必要，发证大规模战争后也没什么效果

---

jasonyl714 于 2012-12-31 12:40:05 发表了：

大家觉得陆军步兵使用 Remington Rolling Block 1874 步枪怎么样，这枪结构简单，使用定装弹，历史上也使用了很长时期，火力上既有保证，又避免了经常性换装。基本步兵武器换装也要不少钱和资源的。

---

jasonyl714 于 2012-12-31 12:46:22 发表了：

http://v.youku.com/v_show/id_XNDIyNzA4NTg4.html

http://v.youku.com/v_show/id_XNDkyMDcwMDA4.html

子弹制作过程

---

jkkkjkski1 于 2012-12-31 13:00:29 发表了：

至于军官配枪方面……我先问一下，你们喜欢能装 9 发 10mm 子弹外加一发 18mm 霰弹的勒马特式转轮手枪么？

=======================

这比原版还凶残些啊……

---

07406130 于 2012-12-31 15:38:33 发表了：

> 兰度 发表于 2012-9-25 16:18
>
> 下图的独轮车架很不实用，不能保证向侧面射击时的稳定性，只能在行军时使用。

有三脚架的，手推车只管运输

**02.jpg** _(47.35 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-12-31 15:38 上传

---

07406130 于 2012-12-31 15:40:11 发表了：

**08.jpg** _(49.59 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-12-31 15:40 上传

---

集团冲锋侯镜如 于 2012-12-31 16:13:50 发表了：

> 钱水廷 发表于 2012-5-3 02:37
>
> 再提供一个候选方案. 这次见到一门德国的一战时期的山炮, 只生产过十二门, 被英国人留下一门. 这东西比很多 ...

德国这个炮和日本的“四一式”山炮好像差不多重啊，射程也差不多。山寨这个还不如直接山寨“四一式”山炮，好歹四一山炮也算是久经考验了。

---

garkele 于 2013-1-5 18:29:27 发表了：

> 尤冈蒙多 发表于 2012-5-1 23:31
>
> 战略性 mark，顺便提一句，前几天有一章提过伏波军要改玩旅辖营的

有吗？难道我看书不仔细？

不是在二次保卫战后厘定的军制以作战集群来吗？为的就是防止军头过大。而且目前的伏波军总的规模不是很大啊。

**29381f30e924b8998346bed46e061d950b7bf6e0.jpg** _(5.53 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-1-5 18:29 上传

---

心慈手软谢列平 于 2013-1-8 22:25:39 发表了：

深河桑的想法是以连为主要的战术单位么？？？然后每个连都按照合成连的任务来配属火力？

---

深河 于 2013-9-6 11:15:29 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-1-8 22:25
>
> 深河桑的想法是以连为主要的战术单位么？？？然后每个连都按照合成连的任务来配属火力？

这是个非常灵活的方案，不是么。

---

心慈手软谢列平 于 2013-9-6 11:56:48 发表了：

> 深河 发表于 2013-9-6 11:15
>
> 这是个非常灵活的方案，不是么。

嗯 确实是不错的方案

不过

这都半年了啊。。。。。。。。

---

sail2galaxy 于 2013-9-7 12:40:11 发表了：

請光學部門為陸海軍炮兵研製砲兵測距儀

**gsed_0001_0007_0_img1471.png** _(16.28 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-9-7 12:37 上传

(a) and schematic diagram

(b) of a stereoscopic range finder:

A1 and A2 are the apertures, (A1,A2 是物鏡)

B1 and B2 are reflectors (prisms), (B1,B2 是折射稜鏡)

O1 and O2 are optical systems that construct the images, (O1,O2 是凸透鏡組用來成像)

C is the compensator for bringing the mark together with the image,

(C 所代表的 compensator 用途與使用方法待攷)

C, and C, are prisms, (C1,C2 是折射稜鏡)

E is the eyepiece (E 是目鏡)

右手邊的(c)則是打上記號的觀測影像

**418956_1363609105.jpg** _(238.38 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

單人測距儀

2013-9-7 12:38 上传

---

深河 于 2014-8-15 11:27:07 发表了：

应着兰度爵爷的同人转正，挖一下……

---

彩虹羽蛇 于 2014-8-15 12:47:39 发表了：

摸摸深河桑，你这个东西已经几年了还没看到吹牛用到啊

---

kknd0001 于 2014-8-15 21:13:15 发表了：

使用霍尔式步枪和山寨 92 步兵炮的样板部队已经在漳州灭郑之战里出现了

---

深河 于 2014-8-27 12:52:30 发表了：

顶一下。仔细想想，迫击炮和手摇加特林的生产都已经没有什么技术性的障碍了。

---

深潜者 于 2014-8-27 19:23:21 发表了：

> 深河 发表于 2014-8-27 12:52
>
> 顶一下。仔细想想，迫击炮和手摇加特林的生产都已经没有什么技术性的障碍了。

临高要是上迫击炮的话，得用什么引信？圆盘式的 BF 定时引信 or 伊集院信管？

---

深河 于 2014-8-28 08:18:05 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-27 19:23
>
> 临高要是上迫击炮的话，得用什么引信？圆盘式的 BF 定时引信 or 伊集院信管？

好好的碰炸引信不用……

---

lmx1982 于 2014-8-28 09:27:33 发表了：

好大一个坟

---

深潜者 于 2014-8-28 12:02:32 发表了：

> 深河 发表于 2014-8-28 08:18
>
> 好好的碰炸引信不用……

不是有人说临高搞不出一致性非常好的引信用弹簧。所以搞不定碰炸引信吗?

---

兰度 于 2014-8-28 12:24:57 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-27 19:23
>
> 临高要是上迫击炮的话，得用什么引信？圆盘式的 BF 定时引信 or 伊集院信管？

伊集院引信首先是弹底引信，其次只能用在线膛炮上。迫击炮用这玩意作甚？

---

深潜者 于 2014-8-28 12:37:14 发表了：

> 兰度 发表于 2014-8-28 12:24
>
> 伊集院引信首先是弹底引信，其次只能用在线膛炮上。迫击炮用这玩意作甚？

之前不是有人说临高搞不定引信用弹簧吗？无弹簧碰炸引信就是伊集院信管了吧？

再说迫击炮也可以用线膛设计呀！虽然炮管的生产难度增加了，但线膛炮弹比带尾翼的滑膛炮弹好造得多吧？

---

兰度 于 2014-8-28 12:45:18 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-28 12:37
>
> 之前不是有人说临高搞不定引信用弹簧吗？无弹簧碰炸引信就是伊集院信管了吧？
>
> 再说迫击炮也可以用线膛设 ...

第五卷第 248 节的标题就叫“引信”。

---

左武卫将军 于 2014-11-24 14:38:11 发表了：

> 深潜者 发表于 2014-8-28 12:37
>
> 之前不是有人说临高搞不定引信用弹簧吗？无弹簧碰炸引信就是伊集院信管了吧？
>
> 再说迫击炮也可以用线膛设 ...

炮弹的引信不一定需要弹簧的，所谓的需要弹簧基本上是看何种结构；

有的弹簧是用来抵消炮弹飞行中产生的负加速度的，因为炮弹受阻力影响会减速，而引信的活动部件就会相对前移，此时弹簧的作用就显现出来了，就是起阻爬弹簧作用；

当然，阻爬弹簧作用也可以由别的机构来代替，比如气压活塞结构，好像是一战时期有几种这样的结构，就是炮弹发射时引燃火药，火药产生的气压顶住活塞柱，而活塞柱是与引信的活动惯性体联动的，此时活动惯性体就被束缚住，起到阻爬弹簧的作用；

**DelaiSchema-3.jpg** _(77.35 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2014-11-24 14:34 上传

**DelaiSchema-4.jpg** _(92.33 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2014-11-24 14:34 上传

**DelaiSchema-6.jpg** _(131.36 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2014-11-24 14:34 上传

再有就是阻爬弹簧也能采用簧片形式的，不一定非得需要螺旋弹簧。

簧片在侧面，惯性体表面用格槽或者螺纹、凹凸纹与簧片啮合，只要能够克服负加速度就可以了。

---

xq77109 于 2015-8-11 17:56:23 发表了：

挖个坟。。大陆攻略在即，回来看看当年的设计

---
